學生獨立聯盟：悼念香港人

統計2017年5月至2018年5月新聞，包括自殺死亡與企圖自殺的個案，每月平均有80-90人自殺。

單就2018年6月4日，這個香港人悼念六四死難者的日子裡，就有3名香港人自殺；前天6月2日，更有一名13歲學生跳樓。然而，6月4日，沒有香港人關注本地人民的生死。

到了6月8日，香港人最關注會不會掛八號。

記憶就像過眼雲煙，倏忽即逝，卻會在下一年的同一日再次浮上心頭。所以說，香港人是最重視記憶的人，香港人是最不重視記憶的人。

常常都有人引用米蘭．昆德拉《笑忘書》的名言，「人類對抗權力的鬥爭，就是記憶與遺忘的鬥爭。」所以對香港人來說，一年之中只有幾日是記憶戰勝了遺忘，也只有那麼幾天，香港人才能夠對抗權力。
－－－－－－－－－ 2017年Linking Park主音自殺，引起極大迴響，我頓時想起他們的一首作品《One More Light》。 ”Who cares if one more light goes out?” 自2015年學生自殺潮開始，我就想著這一群自殺的人。每一個消逝的生靈，都是對這個世界、這個社會，用血淚投下不信任票。

每一兩日就有人自殺，直至這些自殺的人物、自殺的數字，漸漸超出大腦記憶的容量，然後我們漸漸把這些身影遺忘。

我無能為力，但又不忍心看著一個個香港人轉身躍下。

有沒有人會悼念這些香港人？ ”Who cares if one more light goes out?” “Well, I do.” 筆者很好奇的是，如果舉辦一個悼念香港人的集會，悼念被政權迫害入獄的香港義士、悼念被教育制度殘殺的香港學子；屆時，維園的人數會否多過六四集會的人數？

唔震乳bot:

無人關心 無人理

又搞埋d on9野真係無眼睇

其實又唔去搞清楚依啲人為咩自殺, 就走去指責任何人冇關心佢地嘅生死, 會唔會太武斷?

相比關心佢地嘅生死, 拎人地自殺嚟推展自己嘅政治主張, 似乎道德上更令人接受唔到.

香港未來係屬於老人家

年輕人都係收收皮先
怪就怪自己唔努力d 早幾十年出世

而家做文宣講下社會現況咪做緊實事囉蔣狗
好似你喺出本土叫雞指南就做實事呀？